家住警察宿舍 大專女學生認於東涌掟飲品襲警 獲判緩刑

涉案女生今在西九龍裁判法院承認襲警罪。辯方求情指，遇襲警員身上沒有任何傷勢，反而女生的頭部及右膝受傷；而女生患有抑鬱症，一時衝動犯案，本案使其病情加重。主任裁判官羅德泉指案情嚴重，最終判女生監禁六星期，但緩刑一年。庭上始終未有透露女生與警察有何關係。

#抗暴之戰
【家住警察宿舍 大專女學生認於東涌掟飲品襲警 獲判緩刑】

【撐警集會期間連打兩記者 六旬婦獲判服務令不用坐牢】

【涉私了動武休班警 18歲男生還柙64天終准保釋】

=============
🍎 新聞有價，用真相對抗不義
訂閱撐蘋果，每日只需HK$1.68：
==============
📣 召集有心人！半價贊助學生全年睇蘋果
我要撐學生 / 我是學生：

手足

最偉大就係呢d手足

掟飲品都案情嚴重係掟玻璃樽？

主任裁判官羅德泉指案情嚴重

「案情嚴重」呢四個字，已經用到無感覺。

掟珍珠奶茶有幾嚴重？
嚴重得過警棍打到骨折？

擲杯珍奶冇受傷都案情嚴重, 我屌你老味

又係狗官羅德泉

珍珠奶茶個女手足...

又係呢條友

珍珠奶茶杯襲警
衰撚過玻璃造

食撚屎啦 藍絲打人打記者就社會服務令

會唔會留案底？

全部裁判官都要入list清算
一定要制裁佢老母閪

緊係有

空嘅膠樽 輕身嗰款

珍珠奶茶...

掟杯野飲
普通屋企吵大獲都會
香港法官

法律喎

食撚屎

痴線
6個月緩刑係好撚重
支那婆打記者就社服

得差佬虐待阿伯 先唔會見到呢四個字

條仆街係紅官黎

推

唔洗

屌

芋香仲要走珍珠....

案情嚴重WTF

我唔明有幾嚴重

諷刺你老母 你班高官處理唔好D黑警咪最諷刺咯

香港有法治

無受傷，飲品—-》嚴重
香港法治

Push

又係主任裁判官羅德泉

埞珍珠奶茶判六個星期

年青人扔膠樽案情嚴重
藍屍拎刀斬人情有可原
法治？

幾時制裁班紅官

痴線

案情嚴重
指警暴嗎?

冇任何傷勢都案情嚴重

點都會記住你

異味不明液體
咪珍珠奶茶囉仆街
漒水咩屌你老母

D紅官簡直好似呢條片咁荒謬

隔離post有個藍絲大媽連打兩個記者都係判服務令咋

買異味不明液體嚟飲
無公權力嘅市民克制唔到自己就有罪

以為邊個官，呢件見怪不怪

但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

狗官必須制裁

唔知仲以為係珍珠奶茶汽油彈
On9

應該問題不大，但咁撚樣都判真係痴鳩線

主任裁判官羅德泉指案情嚴重????????????????????
紙杯殺人??????????????????????///

狗官 屌你老母

On9 咁都可以入罪 以後手足乜都入得罪 上訴呀唔可以做案例

當時現場睇住 狗官 攞刀插人三個月

清醒之餘仲真係會斷六親

狗官！法治已死

C. 「已喪失時效」的定罪之含義
除《罪犯自新條例》第4條另有規定外，如定罪已喪失時效，所有傾向顯示該罪犯在香港曾被如此定罪的證據，均不得在任何程序中被接納。除《罪犯自新條例》第4條另有規定外，任何人不得以該項定罪本身為由、或以罪犯沒有披露該定罪為由，令該罪犯從任何職位、專業、職業或受僱工作中被解僱、排除或蒙受不利，這並非合法或正當理由。也就是說，如果一名曾犯罪的僱員，其定罪已喪失時效，他/她不得因該定罪而受到比其他僱員較差的待遇。

《罪犯自新條例》第3(1)條規定，條例第2(1)條有關已喪失時效之定罪的條文，並不影響法庭追討定罪判處的罰款。例如，罪犯獲准於若干時間內繳交罰款，但他/她可能未繳付罰款便離開香港；即使他/她在判刑後3年以上才回港，法庭仍然可以向他/她强制執行該罰款令。也就是說，即使他/她的定罪已根據《罪犯自新條例》被視為已喪失時效，仍然有責任繳付罰款。

《罪犯自新條例》第3(3)條規定，如某人其後再被定罪，他/她那已喪失時效的定罪是可以被接納為證據，作為法庭量刑之用。法庭判刑前必須全面了解罪犯的刑事紀錄。雖然以往曾被定罪不是加重刑罰的原因，但再次犯罪的罪犯，不能期望刑罰會與初次犯罪一樣。然而，法庭一般傾向不理會已喪失時效的定罪，尤其該定罪已事隔多年。

只係見工面試 個種唔洗報有案底咁解,再犯都可能會理
唔係法律界人士但 唔係社會服務令真係算重

掟狗但個人受傷好嚴重

狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉狗官羅德泉

如果有人中左肺炎 真係要去搵一搵佢
佢死好過死10只狗

天仁個紙杯⋯

一杯飲完嘅貢茶杯飛去個差佬到

想知個差佬斷左隻手定七孔流血

希望羅德泉先生中武漢流感

狗官度度有

狗官羅德泉

屌 依個手足屋企當差架
好撚勇敢

不明液體
點解要法庭審判就係要每件事都要查清楚然後判有冇罪，根本冇查清楚
呢隻賤官一定要入list制裁佢

依位女手足

死全家啦要

情有可原
體諒警察工作壓力巨大

咁天橋掟垃圾筒襲擊市民呢?

食狗屎啦 香港警察

屈打成招

案情嚴重
咁721 呢

掟膠杯珍珠奶茶可以點嚴重？
睇落似個官個腦嚴重啲

點解全部都抑鬱症？

全香港人必須認住呢班人

烈顯倫 Henry Litton 終審法院前常任法官烈顯倫

《禁蒙面法》上訴周四聆訊 烈顯倫：原審裁決對香港是「災難性」

彭雪輝 Melissa Pang Suet Fai (香港律師會會長)
彭韻僖 Melissa Pang Kaye

【元旦遊行】法官被點名批評 彭韻僖感震驚

-馮驊 Barnabas FUNG Wah (高等法院&選管會主席)

選管會簡介會 梁天琦：馮驊，食屎喇你

-潘兆初 Jeremy POON Shiu Chor (高等法院署理首席法官)

潘兆初將任高院首席法官 曾處理多宗爭議上訴案

-彭寶琴 Anthea PANG Po Kam(高等法院)

彭寶琴重囚梁天琦遭起底律政司交執法部門跟進

-楊振權 Wally YEUNG Chun Kuen(高等法院)

曾判囚雙學三子 上訴庭副庭長楊振權獲委任署理高院首席法官

-周家明 Anderson CHOW Ka Ming(高等法院)

一齊睇睇周家明法官判過嘅案例

-區慶祥 Thomas AU Hing Cheung (高等法院)

【升職】高院法官區慶祥 獲委任上訴庭法官 曾處理 DQ 人大八三一司法覆核

-陳慶偉 Andrew CHAN Hing Wai(高等法院)

陳慶偉多次出錯遭上訴庭批評分享

-林雲浩 Godfrey LAM Wan Ho(高等法院)

林雲浩法官拒絕暫緩《禁蒙面法》

-李運騰 Mr. LEE Wan Tang, Alex (高等法院原訟法庭法官)

郵包藏丫叉 警扮送貨後拘大學生 高院拒保釋

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

藏鐳射筆15歲少年罪成 官改控罪為「有意圖而管有攻擊性武器」 議員憂引發濫告

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

【胸部襲警案】吳麗英判囚3個月15日 保釋候上訴 法官陳碧橋：感人身安全受威脅

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

審多宗社運案杜浩成屢惹爭議

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

7人涉非法集結爭議宵禁令 官稱已平衡重犯風險被告權益：最好24小時留在家中

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

【9.21 元朗示威】青年被搜出開山刀斧頭等 判囚一年 官指殺傷力強

-蘇文隆 Don So Man Lung (署理主任裁判官)

16歲男生涉搶警槍襲警禁保釋 疑曾扣動板機3次

-劉淑嫻 Miss LAU Suk Han (特委裁判官)

8.5 三罷貼反送中海報被票控 片段證警搜身後稱「冇問題」 官裁定表證成立

-葉啓亮 Jacky Ip Kai-leung (裁判官)

涉背囊藏迷你刀 舞台劇工作者被裁表證成立 押後裁決

- 王詩麗 WONG Sze Lai 署理主任裁判官

衝擊立會會議室判囚4周 游蕙禎即時入獄 梁頌恆保釋上訴

認識香港刑事檢控專員

刑事檢控專員（英文：Director of Public Prosecutions）為香港律政司刑事檢控科主管，於1979年創立，負責協助律政司司長執行刑事檢控。

刑事檢控專員 梁卓然 David Leung Cheuk-yin

18歲少年利器割傷警頸 梁卓然親自操刀為受傷警申請匿名

律政司副刑事檢控專員何詠光
■律政司副刑事檢控專員許紹鼎(前排右)日前請辭，他的副手高級助理刑事檢控專員何詠光(前排左)將接棒。

副刑事檢控專員 楊美琪

副刑事檢控專員 譚耀豪

高級助理刑事檢控專員 關百安

高級助理刑事檢控專員 劉少儀

高級助理刑事檢控專員 何偉萬

高級助理刑事檢控專員 邵家勛

高級助理刑事檢控專員 雷芷茗

高級助理刑事檢控專員 陳鳳珊

高級助理刑事檢控專員 高寶翠

助理刑事檢控專員 陳淑儀

助理刑事檢控專員(犯罪得益) 范凱琳

副助理刑事檢控專員 林穎茜

圖有待補全

高級助理刑事檢控專員 黃堅邦
高級助理刑事檢控專員 黃志偉
高級助理刑事檢控專員 陳淑文
高級助理刑事檢控專員 鄭凱聰
高級助理刑事檢控專員 黎嘉誼
高級助理刑事檢控專員 黎劍華
高級助理刑事檢控專員 萬德豪
高級助理刑事檢控專員 陳大偉
助理刑事檢控專員 周天行
助理刑事檢控專員 盧浚玲
助理刑事檢控專員 陳泳嫻
助理刑事檢控專員 鄺詠榆
助理刑事檢控專員 余國慧

紅官必須死

Dalmatia

唉